有冇人可以話我知生存係為乜？

唔係想自殺，係真係諗唔到為乜
最近過得好辛苦，有冇人可以開解下我
依排屈係屋企太耐，唔知自己究竟做緊乜，完全唔知每日辛苦嘅意義係邊，我都想有人可以賦予生存嘅意義比我

求開解

份人又唔多朋友

睇下關於虛無主義存/在主義既書先

同男朋友關係又差

百煉成仙

反抗

轉頭搵下先有冇推介

搵工賺錢買樓

仙化唔到

打丁

然後呢，有意思咩

同男朋友都冇計傾？

你會唔會學下新野？試吓做以前好少做口既野？

然後呢

好少傾計，佢生活好多姿多彩，所以先更加覺得自己頹廢

想架，不過最近冇工返，又冇得學野，所以可能咁先容易亂諗嘢

睇下呢篇，有d啟發

搵朋友傾下啦
Up喺心好容易抑鬱

問返你自己點解當年游咁快攞第一

分手啦，我最近都想識多個女朋友，我會好錫我啲女朋友！

Youyube大把野學啦

煮野食，寫code，日文.....

搵野做下啦，搵自己興趣，個人會開心返，個人開心，遲d都易搵工

其實冇
不過個過程最緊要

點解你會覺得人生係有意義

我都搵緊...
由細到大都想媽咪proud of me
佢年幾前走咗之後
除咗唔想婆婆再經歷白頭人送黑頭人之外
我都唔知生存為乜

屌閪

😞😞😞😞😞😞take care 咁你最近點 你係點捱過的 好驚呢一日嚟臨 一諗起就想喊

你有權自殺
芸芸眾生，人口澎漲到幾十億人
日子愈來愈難過
死可能係一種解脫

以為自己開post

睇左5分鐘，唔係好明，好頭痛

人生除左等死仲可以有咩意義

都仲係好渾渾噩噩😭好衰唔衰我份工係要personal growth得好快既行業，完全冇心機學野

頭一年係日頭逼自己冷靜 夜晚成日喊醒
冇親人唔似冇男朋友咁可以再搵

有冇老豆老母
又咪為別人為生存

其實生存有好多野可以令自己想繼續活落去，例如

想其他人覺得自己好勁勁有成功感
想日日嘆過退休生活
想仔女成材
想溝好多女
想睇埋套劇既下一集
想打爆隻game
想為香港光明既將來而付出
純粹想自己快樂
等等

我自己最鐘意既野係睇到自己能力既成長，做到人地做唔到既野，咁我就覺得有d動力

每當我覺得自己停濟不前時我就會有同你一樣既諗法

咁一年幾姐..你好堅強了 仲會唔會掛住媽咪了 你婆婆咪親人

我唔想係咁對朋友放負，加上，我冇乜真心朋友所以先上黎講

咁點解唔死左去呢，咁辛苦

可以死嫁有咩問題
我覺得有辛苦同時都有唔同嘅風景睇
咁咪唔死住囉

我如果冇埋屋企人，應該都真係會去死不過絲打唔好啊，以後會幸福架

好似好多人咁諗

如果唔係有屋企人，我應該都會去死了

巴打好正面 好羨慕

你都可以嫁 當自己係黎到一個全新嘅星球遊歷70年
試多啲野 欣賞住自己進步 識多啲人 見多啲事物 都可以幾開心
不過我會覺得呢種諗法有少少吊鹽水feel
唔係令你想生存 係令你未想死

因為我唔鐘意social 應該肺炎完左有下街岀會好啲，不過真係唔知要到幾時

唔鐘意social咪唔好做
就算冇新嘅人自己一個都可以試新嘅野

你睇我好我睇你好啦
好多人覺得我收入高，有樓有老婆仔女幸福家庭，職位唔差有前途，講野叻識present能力高咩都識做

其實有苦自己知，精神壓力大到不得了，一樣係覺得自己人生做乜9，好似為左人地而活咁。我不知幾羡慕d人自由自在想做乜都得，有無限可能性，去流浪體驗人生都可以。

我只係盡可能係一個唔影響其他人生活下揾一個令自己感受到自己仲生存既方式而活，好多野都係自己呃下自己先

好想要朋友，但係又覺得social好攰

覺得呢種諗法好奇怪
例如我想外表好睇啲我會學化妝
我想身材好我會去健身
如果係覺得化妝/ 健身好辛苦咁我就唔會想xxx

唔係令你想生存 係令你未想死

呢句

做你朋友囉

男朋友唔比，要女的

屌咩 我都想要女朋友

想留多啲時間俾自己
但係又好羨慕人地有咁多朋友

真幾享受自己一個嘅時間，但係又好羨慕人地周圍去玩

為左死

食神有part我好鍾意
就係史蒂芬周問夢遺大師一生人食過最好食既野係咩
夢遺大師就答返佢:「呢樣野就要問返你自己」

冇工返先多時間學野喎
呢段時間就係比你發掘自己興趣嘅好機會
睇書自學，youtube，forums 好多途徑
唔好自我局限 要把握呀
塞滿晒啲時間同埋專心做野時就冇咁易亂諗野

咁其實學野又係為乜呢 好叻之後咁又點

學野為自己囉
學野唔洗同人比較 唔係要好叻好叻
當然精通到係一種成就都可以係目標
學野最重要係過程唔係結果
你可以喺學野中搵到成就感搵到自己價值
起碼幫到而家迷失嘅你

可能係香港嘅壓力太大

你想聽世俗答案
定係非世俗答案？

世俗答案就係追求身體同心智上嘅滿足
例如物質、感情關係、榮譽

非世俗答案就係搵出生命嘅真相
覺知自己係乜
（絕大部分人都唔知自己係乜，只係一無所知嚟到現世，經歴完世俗生活之後，一無所知咁走）
從而超脫生死
即係唔同宗教所指嘅開悟、極樂世界

係幾無意義
好彩我鹹濕, 鍾意屌西
而個世界有無限嘅西屌, 每日都有6 位數人出生
變得好撚有趣

點解差但唔分手 只係問下

依樣我都好糾結，依排成日諗緊分唔分手好，fee到大家都已經好淡
但係一諗起以前佢對我好嘅野，我就唔捨得分
依加唔分純粹係習慣左，唔捨得

哇好高深啊高兄

唔高深
只係無人同你講
學校又唔會教
你先覺得好似好深
最基礎嘅理解
你要明白你人生好多唔開心同痛苦
大部分都係來自「你認同咗一啲唔係你嘅事物係你」
你俾好多你自己創造出嚟嘅假像同設定包圍
然後令自己陷入痛苦

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

好感動仲有人關心我

我地互相取暖下唔好死啊

有咩煩惱啊巴打分享下